HR彈港青見工唔鬧得 反被網民斥刻薄

【晴報專訊】搵工面試，遇上無理挑機大可沉着氣。有HR批評時下年輕人面試時「唔話得」，試過批評一名港青英文差及身形龐大，對方即「掉頭走」，但網民反而鬧事主太刻薄。有人力顧問指，HR的負面問題可能是考驗應徵者應對力及EQ。

有網民在討論區發帖文，稱日前有年輕人來見工，被批評兩句就離場。帖文指，「話佢無咩英文水平，話佢身形大份咗少少會影響公司形象，佢就即刻話番我轉頭，即時走人………我心諗，你嚟見我份工，我係話事嗰個，我寸你有咩問題？」

帖文吸引近4萬人次瀏覽，逾四百個留言討論。大部分網民批評事主過分，亦有人坦言，即使別人來見工也毋須人身攻擊。

Cornerstone Global Partners企業及投資銀行部總監郭智峰指，曾有求職者應徵一間銀行主管職位時，HR劈頭便說︰「如不是睇在某某經理份上，以你的履歷表，我平日一定不會接見」。事後該求職者獲取錄，但有感被HR侮辱，最後沒接受職位。

不應以主觀意見作攻擊

郭智峰認為面試是雙向的，「人事部不是大晒」，求職者亦會在過程中觀察該公司是否值得加入。他又指部分細公司面試時常「查家宅」，例如細問應徵者家人的職位及經濟狀況，令人反感。

盈力僱員服務顧問首席顧問孫立民指，即使應徵者身形及外貌不如理想，HR也不會當面批評。「因為這是主觀看法，涉及歧視及人身攻擊。換轉是成績及經驗不足，是客觀事實，就可說出口。」

但他指部分HR喜歡以負面說話，測試求職者應變能力及EQ，他建議即使面對「挑機」也要沉着氣，面試前就着可能面對的挑戰想好應對方法。

香港啲hr都戇撚鳩

hr好多女人

如果係外國你隨時比人告

晴報。完。

好似大陸佬覺得落黎香港俾錢買嘢就大曬咁，打你工受你份糧係施捨 有供有求咋

香土膠post當新聞

睛報 直接上一頁

間獵頭公司好認真答個假膠

我要錢，你要人做野。交易黎架咋

你去七仔買野個七仔店員可唔可以鬧你跟住話你黎我地方買野梗係我話事咁呀

見份工搞到好似選港姐咁

又係晴報

真係試過有fd去見工
個hr同佢講佢咁既學歷點解覺得會請佢
乜唔係會揀過cv先叫人去見咩？

agger
建議面試增加十大酷刑
以測試韌力

直頭係人身攻擊喎

唔請咪算，點解要攻擊身型，班港女真係當自己選美

晴報

估報紙系列

試eq都唔得就唔好見工啦

我覺得試eq係無問題
但宜家係人身攻擊喎

人身攻擊係試eq其中一種方法

你望下自己個名先

【晴報專訊】

Ching梨D EQ吾系好得

去當差啦
差佬冇咩eq都請
重可以番工屌人老母添

佢自己都係咁

依家d hr 屌下都唔得
利申：hr,成日比人屌

之後打尻人仲有錢收

笑死

肥浪狙擊手

發夢有人話 比你鬧冇壓力 我打柒你合法合理tim呀

身型龐大關你撚事

見工鬧咩撚野 見工都鬧會唔會太on9

on鳩HR，我見工點解要比你人身攻擊先？請就請，唔請算撚數

屌班撚樣，肥會影響你公司形象。班撚樣HR 落Ads 果時夠膽咪寫明靚仔好身材優先囉。你睇下半年內會唔會比人告到破產

梗試得架, 人地都可以調頭走

1999

晴報係吸血鬼打手

「我心諗，你嚟見我份工，我係話事嗰個，我寸你有咩問題？」

宜家係你出廣告請人黎IN
定係人地無啦啦走上門求你請佢呀ON9
邊個莊邊個閒都未識分

估中晴報

見工要俾你罵？咩道理 on99

因為係求職

應該問HR有乜撚野用

冇HR計糧你會有糧出?

諗起HR個世界大戰 post

冇HR批leave你會有得放假?

你咪試下唔好出糧，唔好批假囉

有d19公司真係夠膽唔批假, 然後迫你放邊幾日清哂d假

有料咪走
洗乜比面佢

睇見咩位， 如果jr都咁就有d問題

有咩閪得過HR+港女港嬸組合？

未撚做就要俾人屌

痴線 家陣歧視喎 英文差可以
身型關你撚事

冇HR依個世界有太陽？

咁都有得笑

面試你揀人時人地都揀緊你
而家又唔係沙士嗰陣百鳩二百幾人爭一份工

喺香港見工係要無自尊

你話人人地梗係話返你走人
都未請你以為係 hr 係邊撚個
得你一間公司請人咩

屌得又點
唔屌得又點
屌得咁係咪請先？又唔撚係就收爹啦

冇HR既中小企間間冇糧出又冇假犯晒法

唔請都要玩9你 HR女人心理唔平衡

辱見工者罪

最廢就係HR
乜野technical野都唔識

快d cut咗HR呢科啦
以後就再冇人入行
順理成章cut埋個部門

支持 最無貢獻一定係呢個廢柴部門

試過有條HR叫我用英文介紹自己
介紹完一輪之後佢西住面問: THATS ALL?
之後我用英文同佢講話係, 另外唔介意之後全程用英文同佢對答
之後佢啞左

呢樣成日都有
D HR On99.叫你上黎之後話你唔係幾岩我地公司